---
aliases:
- ../announce-applications-18.08-beta
date: 2018-07-20
description: KDE випущено Програми 18.08 Beta.
layout: application
release: applications-18.07.80
title: KDE випущено тестову версію програм KDE 18.08
---
20 липня 2018 року. Сьогодні командою KDE випущено тестовий варіант нових версій програм. Від цього моменту заморожено залежності та список можливостей, — команда KDE зосереджує зусилля на виправлені вад та удосконаленні нової версії.

Ознайомитися із даними щодо архівів з кодом та списком відомих проблем можна за допомогою <a href='https://community.kde.org/Applications/18.08_Release_Notes'>сторінки нотаток щодо випуску</a>. Повніше оголошення буде зроблено, щойно ми приготуємо остаточний випуск.

Випуск набору програм 18.08 потребує ретельного тестування з метою підтримання та поліпшення якості та зручності у користуванні. Користувачі є надзвичайно важливою ланкою у підтриманні високої якості випусків KDE, оскільки розробникам просто не вистачить часу перевірити всі можливі комбінацій обладнання та налаштувань системи. Ми розраховуємо на вашу допомогу у якомога швидшому виявленні вад, щоб уможливити виправлення цих вад до остаточного випуску. Будь ласка, долучіться до команди тестувальників , встановивши нову версію <a href='https://bugs.kde.org/'>і повідомивши про всі виявлені вади</a>.
